食環真係科學忍者隊，今次用夜視鏡同人工智能捉老鼠

上回：

鼠患問題一直影響各區，食環署截至今年九月，共清理二萬三百隻死鼠，及捕獲一萬一千八百隻活鼠。

為加強滅鼠成效，食環署正考慮使用各種新科技應用，包括使用電力推動的捕鼠器，亦正探討使用夜視攝錄技術及人工智能科技，可有助分析鼠隻密度及活動情況，從而制定針對性的控鼠滅鼠方案。另外，署方亦正測試新的控蚊方法，透過雌蚊將調節劑帶到水體中，令孑孓不能孵化成成蚊。

針對「食住行」制定方案

食環署昨日向立法會提交文件，講解防治蚊患及鼠蚊工作。文件指出，署方上年五月起在各區進行為期兩個月的目標小區滅鼠行動，透過從老鼠「食」、「住」、「行」三方面防治鼠患，並在今年六月完成第一期行動後，隨即針對鼠患嚴重地區，如深水埗、旺角、東區進行評估，在上月八日起開展第二期行動。

食環署亦正研究使用各種新科技應用加強滅鼠成效，包括使用新型捕捉器，透過以電力推動的捕鼠器，可不須人手啟動及經常檢查，但由於可能誤捕或誤傷其他小動物，所以較適合於室內及沒有其他小動物的環境下使用。

食環署表示，除進行捕鼠器及殺鼠劑的測試外，亦會研究改善鼠患指數調查的方法，以更準確反映各區的鼠患分布情況。

文件同時指出，正探討使用夜視攝錄技術及人工智能科技了解鼠患情況，分析鼠患問題及其嚴重程度，例如鼠隻密度及活動情況，從而制定針對性的控鼠滅鼠方案。針對蚊患方面，食環署正測試新的控蚊方法，以雌蚊作為媒介，將控制蚊子生長的調節劑帶到各水體中，使水體中的孑孓不能孵化成成蚊。

夜視捉鼠食環佬想像圖：

創科局筆錢去左食環

估唔到香港天網首次應用就係比食環用

正喔。。。等我即刻報名入食環試下套新裝備先

可傳漢坦病、最新發現有機會令人染上戊型肝炎的老鼠，任何人都怕，只是「米奇」們愛夜間出沒，要找不易。食物環境衞生署指，在鼠患嚴重地點安裝夜視鏡，有助分析鼠患及其嚴重程度，例如鼠隻密度及活動情況，從而制訂針對性的控鼠滅鼠方案，夜視鏡監察系統所得資料及數據，亦有助分析及評估控鼠滅鼠措施的成效。不過，要大規模應用有關技術於恒常滅鼠工作，還需克服各項技術和環境問題，該署現正考慮試驗應用有關技術，並會評估廣泛使用的可行性。

對於引入創新技術進行防治蟲鼠工作，該署強調一直有積極研究及進行測試，評估各種方法在香港適用情況，一般而言，這些科技產品可分成四大類別，包括除害劑、捕捉器、利用基因技術方法及夜視鏡監察系統。

屌你老母用夜視鏡

佢匿草叢做乜嘢 伏老鼠？

果次好似伏人

人有三急

賀建奎單野

[url]食環出動科學忍者隊捉人

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]